大陸人借錢不遂拖香港人到後巷搶劫

借唔成錢就搶，有冇咁狼死？近日有人在網上聲稱，有女同事在觀塘區遇上內地男女借錢，惟她拒絕後竟被人拖到後巷搶劫。事件引起網民關注，但事實又係唔係咁？

據女事主同事於Facebook群組「柴灣人柴灣事」的貼文指，星期一（13日）晚上10時許，女事主於觀塘鴻圖道遇上兩名內地男女，以普通話向她借錢。誰料她拒絕後，竟被兩人拖到後巷企圖搶劫。幸她最後成功逃脫，力保不失。

發貼者聲稱，本港已有多宗類似騙案，「相信是同一班內地騙徒或劫匪搵食，通常會走勻各區，借唔到就搶」。

事件令網民人心惶惶，惟有消息指，當時該兩名內地人欲向女事主借200港元，搭乘的士往機場。有人初時答應，但身上無足夠現金，遂提議往附近提款。行至半途，女事主心感有異，最終拒絕請求。該兩名內地人亦自行離去。

據了解，本港過往有不少人曾向途人借錢，惟搶劫一事是子虛烏有，近日亦未有類似行劫個案發生。

警方回覆《港呢啲》表示，觀塘警區接獲一名20歲女子報案，稱於8月13日晚上於鴻圖道與開源道交界，有一名男子及一名女子向她借款，報案人拒絕後離去。案件列「投訴滋擾」。

警方強調已因應情況，在相關地點加強巡邏，以防止及偵查罪案，保障市民生命財產安全。
---------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網嚴謹選題，輕鬆製作！

睇黎銀包以後都要放前褲袋

五毛：香港人衰過大陸人

支那狗最撚鐘意就劏死牛

睇黎聽日開始有陌生人同我講野都係渣住秋鎖匙穩陣啲

鐵閘鎖匙

唔劫色、被殺之類算行運；
贏國冇報殺人！打劫新聞（捉到先報）以為上面好安全

中港融合後果

"有人初時答應" ，女人講大愛，實質好撚廢

觀塘工業區真係好多呢d呃錢大陸人
試過3次
兩次話冇錢係身 叫我請佢食飯
一次係請佢住酒店

癡撚線

1蚊都唔好畀 理鳩得佢講乜理由，通通都係大話。

男盜女......盜。

應該要槍斃呢班仆街死支那蝗畜

大茶飯

五毛：

其實中國人都有好人
香港人仲衰囉, 上次坐車......